死亡先生設計這台「神奇生命膠囊機」讓你5分鐘零痛苦生命歸零！

「安樂死」目前在全球還是一個備受爭議的議題，一名又被稱做「死亡先生」的菲利浦(Philip Nitschke) 博士他在最近就創造出了一個叫做Sarco的裝置，這個裝置可以讓人們選擇什麼時候安樂死自己。

菲利浦是非營利組織「Exit International」的創辦人，這是一個提倡安樂死的組織，而他自己也寫了不少有關自殺的相關書籍，他深信安樂死應該是一件每個人都可以自由選擇的事情。

他認為選擇死亡的權利也是一種人權，因此他才會開發出這種可以讓人們有機會平和地死亡的機器。這台Sarco可以使用3D打印技術印出來，裏面則是使用液態氮來讓一個人失去性命。

Sarco就像一個膠囊一樣，當裏面充滿了液態氮後，氧氣就會漸漸減少，然後就可以在5分鐘內讓人沒有痛苦的死亡。而菲利浦也強調這是一個安全的裝置，裏面有着安全機制，因此是不能拿來殺人用的，而且使用者只要在還有意識的狀態下，也可以隨時中止。

這台膠囊裝置已經在歐洲地區引起了關注，但是菲利浦的行為也是引起爭議，菲利浦表示當他在澳洲努力想要促進安樂死合法化的時候，他遇到許多一心想死的人，但他們卻沒有任何醫療上的原因。

其中一名為法國女人，她是一名學者，她計劃自己只要活到80歲就好，這不是因為她生病了，而是她想要在自己最漂亮的時候離開這世界。

當時菲利浦聽到後還抱持著懷疑的態度，但當他聽到女子的回答後，他認為對方是對的，而且他沒資格去反駁，因為女子說這是她個人的決定，完全不受醫生規定的約束。也因如此，菲利浦改變了自己的想法，他開始覺得死亡也是所有理性的人應有的權利。

菲利浦也表示，他最常聽到的反對意見就是，世界上並沒有「理性自殺」這件事情，大多數人認為會有想自殺的想法，那都是精神疾病的問題。但他還是認為應該要讓大家遵循自己內心的渴望，而他就幫忙創造出這種平和的死法。

以後唔洗氦氣自殺有無得諗啦，可以用氮氣

其實點知係零痛苦

入邊有麻醉氣體？

類似燒炭咁死法

佢會唔會有巡迴演出

有冇可能勁痛苦但表現唔到出黎
利申鳩up

死亡也是所有理性的人應有的權利

無錯 港豬連有尊嚴死亡的權利都冇

缺氧其實係冇痛既
平時閉氣 閉得耐咪好辛苦既
其實係因為二氧化碳多左先會辛苦
如果二氧化碳冇係體内增加
係唔會痛架

佢攞去賣實發達 最緊要價格唔好太貴

係呀 所以咪會痛
佢呢種入面個人可以繼續照常呼吸(可以呼出二氧化碳)既就唔會痛

呢個年代黎講，都算係造福人類

希望將來會有

怪醫黑傑克個奇利

人係無權決定自己幾時死，呢個係罪嚟，自殺落硬地獄

出生香港已經係罪

香港幾時有

銃夢

如果無權，咁人點會成功自殺？

神令人類有自殺既可能性＝神批准人自殺

否則只需要好似＂來自新世界＂係人腦入面加類似愧死機構既設定，就唔會有人自殺成功

猶大呢？佢係耶撚+自殺 咁佢係咪都要落地獄

你老母生個低能仔出黎都係罪

發明者要上天堂，造福世人。

地球太多人根本唔夠資源

但係如果你呼完氣之後唔吸氣
直接閉氣 都會辛苦
即係體內二氧化碳自己多？

LM

係呀 你身體會不停將氧氣轉做二氧化碳架
你唔呼出黎濃度就會越黎越高

學到野

其實cyanide係咪都無痛

希望嚟香港推廣安樂死

唔係，係應該推廣廢老使用。

Shut up and take my money

futurama

猶大？過得去啦，OK呀。

香港人，連死嘅權利都冇

夠膽就黎香港
即時解決人口問題

這時候 賣耶穌的猶大 看見耶穌被定了罪 就好後悔

幾時有

我都唔明點解唔可以引進呢啲機器
死亡都係個人嘅權利黎
當一個人想自殺嗰陣 點都會死
政府可能阻止到咩？
點解要迫人用啲辛苦嘅方法嚟死

唔係

次次講呢樣嘢都係諗起呢套
甚至好多關於肉體、精神嘅話題都諗起佢
雖然好多sf嘢都有呢類題材，但呢套應該係數一數二深刻

少數支持既左翼議題

因為呢個世界太多道德撚

咁係因為你假定有地獄
Btw 就算一個人唔死
你覺得佢憑咩唔入地獄

政府唔俾人自殺係因為保障既有利益者，
如果個個窮人都可以自殺
佢地d公司點剝削d人做奴隸

btw,儲定錢去澳洲先

你去過？

冇錢買3D打印機

人 生 無 希 望,死 後 無 地 葬!

咁即係燒炭死真係無痛？

諗起有人講過話人工呼吸唔單止係俾氧氣人
更重要係你用呼吸過嘅空氣，多啲二氧化碳嚟刺激返個呼吸

唔係 燒炭有一氧化碳同二氧化碳
會有窒息感覺

咁吸helium呢？

你係有罪先會係呢個世界受苦，但在世被折磨時亦同時畏懼死亡，有咩懲罰慘得過咁

宣導大眾 一起聚集集體自殺

中國天安門試過

出世已經無權揀 連死都唔畀嘅 做人真慘

多謝你

香港咪地獄囉

你要都係一心求死，價錢又有咩問題

菲利浦也表示，他最常聽到的反對意見就是，世界上並沒有「理性自殺」這件事情，大多數人認為會有想自殺的想法，那都是精神疾病的問題。

咁我舉個例:
1. A覺得人生已經完滿 想係呢刻結束生命
2.由於唔可能有「理性自殺」所以A有「精神疾病」
3. A決定有病就要睇醫生 原來存在一種治療仲會斷尾 係個死亡風險極低嘅手術（先假設係0.001%）
4. A經過再三考慮後決定要做手術

如果A有精神疾病就等於冇理性思考能力 所以係冇理性思考能力下嘅A 做手術呢個決定並唔可能係理性決定？所以A由得自己有「精神疾病」都唔醫先係理性？

如果覺得A做手術係理性嘅 就代表係有「精神疾病」嘅情況仍然有「理性決定」嘅能力 退一萬步咁講就算想「理性自殺」嘅人必然有精神疾病 但唔代表有精神疾病嘅人就失去理性思考能力 佢仍然有理性思考能力 所以一樣可以係理性思考後決定自殺 所謂嘅「精神疾病」並唔可能構成理性自殺唔存在嘅結論

猶大出賣耶蘇係神既安排黎！！！

屌你地港豬 你地死左邊個幫地產商續命呀

咁耶穌明知道猶大會出賣佢，佢都唔走，咁同自殺有咩分別，咁耶穌又洗唔洗落地獄

唔通你認為出賣耶穌既猶大係好人？

如果安樂死香港合法， 一定大把人爭住用!

你都話猶大出賣耶蘇係神既安排黎，咁姐係出賣耶穌並唔係猶大既意願，係神所逼，唔可以一口咬定佢係好人／壞人

成個香港得返1%人口

打空針就可以了

啱吖啱吖，即係阿耶穌特登跣佢一鑊

nonono，係神特登跣耶穌一鑊，而耶穌明知道神跣緊佢，佢都要接受，咁哩個唔算係間接自殺咩？咁耶穌唔洗落地獄？

生於香港又冇錢先係受罪

好想用

一句講哂
幾時有得賣

自我剝削

網上有冇reference 參考下?

二氧化碳多會痛

二氧化碳濃度過高令呼吸肌肉群強烈收縮
加埋腦缺氧頭痛
利申唔識

um...要揾下 u既bio course教既

唔係呀 我盡量講得簡單d
係我地身體有機制監察氧氣濃度
原理就類似pH meter
咁係其實co2係一隻酸性既氣體黎既
太多co2就會影響酸鹼度 (講緊0.0幾既變化)
咁就會發出訊號俾個腦 強逼我地呼吸
呢個就係點解閉氣會覺得好辛苦既原因

Ok

巴打好勁，你一野講就明哂...

巴打可唔可以再分享多d

貴既你買得起咩

Also nitrogen has narcotising effect

有安樂死選擇權 仲邊有人返工

要返工，不了

咁燒碳其實會好辛苦？

其實係 燒炭燒到有一氧化碳既同時都會有好多CO2

依家同係地獄有乜分別?

唔該心心巴打解釋得咁詳細 , 學識唔小野
btw , 希望呢隻藥有生之年有得買

首抽必備

on9就真係落硬地獄
醒下啦

用嚟維繫社會穩定作出嚟，完全冇根據冇實據，又有人信先好嘢

係時候儲錢了

大把人 住極差 三餐不斷

慘過死

連登仔叫雞又唔比叫，自殺又唔比殺，即係叫啲A0毒撚情何以堪

同意，少好多墮軌，燒炭，跳樓